{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052170",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0004458",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "공주 남혈사지(公州 南穴寺址)"
    },
    "text": "公州 南穴寺址 (公州 南穴寺址)\\n\n忠清南道公州市には、三国時代の百済の寺院の跡と考えられている寺院があります。この寺院跡は、1982年に忠清南道の記念物に指定されました。指定面積は2,916㎡です。寺跡には本来あった塔址などの跡は、民間墓造成の過程で消えてしまいましたが、その後の発掘調査により寺域の内容がある程度確認されました。寺跡付近は、本来は数段の畑として開墾されていましたが、塔址を中心に山腹に東南に向かって仏寺が建設されたと推定できる環境でした。調査前には、この場所の地面は3つの段階で構成されており、第1段の範囲は幅23m、第2段は20m、第3段は30m幅で残っていました。第3段以降には、時代を特定できるさまざまな遺物が散在しています。また、東側には自然な形成の洞窟があり、長さ26mで前室と後室に分けられています。北側の壁には、おそらく仏像が奉納されたと推定される築台があります。1928年には、日本人のガルベ（軽部慈恩）がこの洞窟に入り、高さ20㎝余りの菩薩立像を収集したと言われています。南穴寺は、西穴寺と同じく百済時代に建立された寺院と考えられていますが、具体的にこれを証明することは難しいです。塔址は寺域の北西に位置していますが、現在残っている遺構は塔の地台石のみです。地台石は花崗岩で作られており、前面には南向きに長さ2mの石材があり、東側にも同じ材質・形状の地台石が2枚ありました。塔が方形の地台石を持っていたことがわかります。ただし、北側の石材は見つかっておらず、西側にも石材が残っていません。現存する寺域の範囲から推測すると、この塔のサイズは比較的大きいようです。また、地表の塔址の環境からは、塔址がやや側面に傾斜しており、双塔ではないかという推測も生まれています。",
    "QA": [
        {
            "question": "南穴寺址はどこにありますか？",
            "answer": "南穴寺址は忠清南道公州市にあります。"
        },
        {
            "question": "南穴寺址はいつ指定されましたか？",
            "answer": "南穴寺址は1982年に忠清南道の記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "南穴寺址の指定面積はどれくらいですか？",
            "answer": "南穴寺址の指定面積は2,916㎡です。"
        },
        {
            "question": "南穴寺址の寺跡はどの時代のものですか？",
            "answer": "南穴寺址の寺跡は三国時代の百済の寺院のものと考えられています。"
        },
        {
            "question": "南穴寺址では何が発掘されましたか？",
            "answer": "南穴寺址では塔の地台石が発掘されました。"
        },
        {
            "question": "南穴寺址の塔の地台石はどのような形状ですか？",
            "answer": "南穴寺址の塔の地台石は花崗岩で作られており、前面には南向きに長さ2mの石材があります。"
        },
        {
            "question": "南穴寺址の塔はどのような環境で建設されたと推測されていますか？",
            "answer": "南穴寺址の塔は山腹に東南に向かって建設されたと推測されています。"
        },
        {
            "question": "南穴寺址にはどのような遺物が散在していますか？",
            "answer": "南穴寺址には時代を特定できるさまざまな遺物が散在しています。"
        },
        {
            "question": "南穴寺址の洞窟には何がありますか？",
            "answer": "南穴寺址の洞窟には前室と後室に分けられた自然な形成の洞窟があります。"
        },
        {
            "question": "南穴寺址周辺には何がありますか？",
            "answer": "南穴寺址周辺には数段の畑があり、東側には自然な形成の洞窟もあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 551,
        "QA": 354
    }
}